歐聯 實力弱非出局藉口 卡雲尼：輸在心態

PSG於法甲多屬於實力較強的一方，但在歐聯卻明顯與其他球隊有差距，法甲射手卡雲尼賽後有感而發，認為球隊雖然實力較弱，但並不是出局的藉口：「球員就是要在場上去競爭，拼盡去做好防守，可能每名球員都有不同的想法，但我曾在世界各地比賽，在頂級球隊及聯賽中打滾，在一些盃賽中我們或會面對低組別聯賽的球隊，但有時間我們仍會落敗，為甚麼？因為對方肯去競爭，不會因為對方是法乙法丙球隊而退縮，就好像皇家馬德里最近在西班牙盃出局、韋根擊敗曼城一樣，他們知道自己不是最強，但仍盡力做到最好，不會給予機會對方去做想做的事。他們會做好防守，緊逼每名球員，這就是重點，這種打法不會在首回合領先1球後連失3球。」

卡雲尼續指問題出現在球員的心態上，他認為球員無需因身於弱勢而感到害怕，更應團結地築起血肉長城：「就算放20名球員在後防亦沒有用，這不是球員質素的問題，而是只要每名球員都知道他們的位置及應做的事，戰鬥至最後一刻，可能你仍然會輸，但不會輸得如今天般，可能只是輸得失球，甚至取得和局。對方可能比你快，比你有技術，但最後他們與我都是一樣，他們不是火星人。我們烏拉圭贏過15次美州國家盃冠軍，兩次世界盃冠軍，面對巴西及德國等強隊仍可以贏出，這就是心態。」

廢囉on9

呢啲先係卡雲尼最值錢嘅地方 希望法國球員學到嘢

高薪廢老

法國卡雲尼幾有領袖精神

佢學咩人講呢啲呀 琴晚睇左成場 除左球彈彈波都未撚見過佢掂過波

前鋒掂唔到波好明顯係輸送問題

烏克蘭三尖刀最有心態

人地31歲仲想點呀

包皮有球佢空哂都唔傳

科蘭？

心態足球

希望可以激勵到多d後生球員
多謝卡雲尼

好快有蘇亞雷斯版

樓主改漏左烏拉圭

改得幾好

呢個真 法國人心態就係未打先輸